---
title: Podzimní ohlédnutí
date: 2019-11-20T05:08:40.270Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
---
Že budou při venkovním podzimu naskakovat body, počet lidí i jejich účast tak hojně, na to by asi v létě vsadil málokdo. Hned na začátek jsme vypadli z našeho oblíbeného okresního poháru, ale to bylo jednak losem a jednak tím, že trenér tuhle soutěž staví na druhou kolej, stejně jako většina jeho ligových kolegů. Po prvních dvou smolných porážkách se ale začalo dařit a ve vyrovnané tabulce jsme nakonec uhájili třetí místo, když jsme se v noci z 12. na 13.10. dokonce vyhřívali na vrcholu. Pyšníme se nejlepší obranou v soutěži, což zřejmě neuniklo skautům z vyšších tříd, které tímto upozorňujeme, že, aniž bychom chtěli opomenout **Špinarovu** polovinu zápasů s nulou, statisticky největší zásluha na výsledcích naší defenzivy patří **D. Štanclovi**, který v ní strávil nejvíc času a zcela jistě i naběhal nejvíc kilometrů. Naší chloubou je rovněž gólově úsporná ofenziva, jež nás stála bonusové body v posledních zápasech. Dalo by se to hodit na **Chmelíka**, který nevynechal na podzim ani minutu a při své univerzálnosti strávil dost času v útoku, dalo by se to hodit na **Válka**, který byl se 7 góly nejlepším střelcem, ale oproti jaru slevil, dalo by se to hodit i na nejlepšího nahrávače **Štěpána**, jehož 8 asistencí se při tom množství zahrávaných standartek může zdát zbytečně málo. Zlým mužem naší sestavy je (už od pohledu) **Novák**, který ale poslední z 5 žlutek vyfasoval už v půlce podzimu, takže pro bouřlivost domácích odvet si budeme sehnat někoho, kdo nezkrotne tak rychle. Když mluvíme o jaru, pokud Válek natáhne svou šňůru 44 nevynechaných zápasů v řadě, velmi pravděpodobně se stane [9. hráčem](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1leVjJu7cU-j48mBYp9hx7PgFwTmH01byvIbeJqPWgPo/edit#gid=606575394) se 100 góly v morašickém áčku. Chmelíkova série čítá "jen" 40 zápasů, ale upletl z nich už 3340 minut nepřetržitého pobytu na hřišti a určitě jsou nejen u nich doma zvědaví, kdy se ucho utrhne.

 Jestli ti dva mají na co navazovat, jako tým snad nenavážeme na loňskou domácí bilanci, ta by totiž na konci stačila tak na 8. místo, což by po bronzovém podzimu bylo určitě zklamání. 

Děkujeme trenérům, fulltimovým i příležitostným, děkujeme dvěma vytrvalým vedoucím i všem fanouškům, kteří za námi během podzimu někam vážili cestu. Doufáme, že právě jim, ale trochu i nám, přinese 12 jarních domácích utkání samou radost.
